知唔知邵逸夫當年勁敵撞機死咗？ 如佢在生香港娛樂文化唔會咁低下

想知先講多啲

講左死全家

唔想知 咪撚講

死你全家呀

唔想知就算
係你哋損失
連登仔唔配知
死返去睇tvb聽Hana
捧咩大帥哥啦笨七

知唔知你老豆當年情敵有病走左？如佢仲係度你老母唔會生你出泥要人求你先講

受邵逸夫王國洗腦嘅連登仔除咗識負皮同屌人老母仲識乜？

求？
幾時要人求過？

唔撚識中文？

Tvb奴隸去死啦

咪撚講，蛇咬都唔好講，
講左生花柳

小小test就知你哋唔配知
依家你哋想我講我都唔會講

講唔講都生花柳

如果邵逸夫當年真係留長頭髮拍妙手仁心之流星花園 咩勁敵都冇撚用啦

咩嚟

你唔配知

答得好

樓豬其實係個精神病院院友

希望連登仔俾啲關懷佢同埋包容下佢啦

電懋個老細陸運濤，陸運濤係真係鍾意電影藝術多於搵錢，唔同邵氏

1940年代至1960年代，陸運濤是新加坡和香港著名電影製片人，國泰機構、永華電影和國際電影懋業有限公司（電懋）創辦人。陸運濤曾得拿督稱號。陸運濤主持電懋期間，曾邀請張愛玲撰寫近十個劇本。

1964年陸運濤結識香港商人邱德根，並計劃合作發展電影；與邱德根妻子裘錦秋等人6月出訪台灣，參加在台北舉行的第十一屆亞洲影展。影展閉幕後，曾受蔣介石總統和夫人宋美齡接見。會後，部分與會代表搭乘民航空運公司106號環島班機從台北飛往台中，原擬到台中縣霧峰鄉參觀霧峰故宮國寶，途中飛機失事身亡。據後來報道，該班機從台北飛往台中途中遭劫機，在台中縣神岡鄉三村里稻田內墜地炸毀。57名乘客，包括20名外籍乘客與機組人員，全部罹難。因為當時國共關係惡劣，台灣政府對劫機的真相隱瞞，直至許多年後才報道出來。陸運濤夫婦的逝世造成台港星等地極大震撼，年底金馬獎也因此停辦。陸運濤死後，電懋由其妹夫朱國良繼承。1965年，朱國良將電懋改組為「國泰機構（香港）有限公司」，國泰機構仍然是很大的財團，但電影相關的業務只剩下戲院和發行。
(Source:Wiki)

終於有返個高質人

講$佢有過run run shaw添

唉，佢創造嘅電懋，依家無乜人記得啦

邵老六王國霸權點會容許佢嘅tvb講呢個當年敵人呀

所以嗰場空難仍然有陰謀論話係...

的確，電懋當時因為力攻東南亞市場，重有林黛、林翠、尤敏、葛蘭呢啲做臺柱，的確好犀利。邵氏跟住即刻食埋成個東南亞，壟斷曬成個亞洲電影

陸運濤伯爺就係香港大學陸佑堂嗰個陸佑，陸佑係馬來富商

不過好彩都重有個鄒文懷，接咗國泰嚟做，後期做到競爭

但係電懋果種特有走歐洲風嘅中產品味就無晒啦

係啦，土共害死佢

邵氏 冚機剷

電懋好似寶蓮燈咁，當年爭住同邵氏拍。啲景好多都好落本，衫又靚，好好睇

同埋經得起時間考驗

10幾年前出返dvd，好多都好睇，好有味道
製作又好
有配樂，美術設計概念
50,60年代喎，好難得

搵服部克久同葛蘭作曲呀大佬
佢當年係日本國寶

同期啲粵語片仲係垃圾七日鮮篤篤撐撐

當年啲歌后真係歌后嚟，影響力極大

粵語片嚟講，五六十年代中聯實在係一股清流
粵劇電影的確有粗製濫造情況，不過都係時代使然

我阿婆都仲會哼葛蘭啲歌
唔係佢我都唔知有呢個咁美好嘅年代

嘩佢唱卡門真係藝術家嚟㗎

啲滑音正到